% LaTeX file for resume
% This file uses the resume document class (res.cls)

\documentclass[margin]{res}
\usepackage{CJK}
% the margin option causes section titles to appear to the left of body text
\textwidth=5.2in % increase textwidth to get smaller right margin
%\usepackage{helvetica} % uses helvetica postscript font (download helvetica.sty)
%\usepackage{newcent}   % uses new century schoolbook postscript font
\usepackage{hyperref}
\usepackage{setspace}
\begin{document}
\begin{CJK*}{GBK}{song}
% Center the name over the entire width of resume:
 \moveleft.5\hoffset\centerline{\large\bf 张瑞昌}
\begin{resume}
\setlength{\parskip}{0.1em}
\section{联系方式}
\begin{spacing}{0.1}
{\bf 大学}：{\bf 复旦大学}，上海\hfill {\bf 求职意向}：数据挖掘 \\
{\bf Email}：zhangruichang112@gmail.com \hfill {\bf 手机}：(+86) 150-0022-6997\\
{\bf 技术博客}：~\url{http://zhangruichang.com}  \hfill {\bf 毕业时间}：{\bf 2015年6月毕业}\\
 {\bf 个人主页}：\url{http://admis.fudan.edu.cn/~rczhang}\\
\end{spacing}
\section{教育背景}
 计算机软件与理论硕士, {\bf 复旦大学}, 上海 \hfill 2012年9月$\sim$ 2015年6月
 \begin{itemize} \itemsep -1pt  % reduce space between items
 \item 上海市智能信息处理实验室, (\textbf{C语言~TA}), 导师：周水庚教授
 \end{itemize}
 计算机科学与技术学士, {\bf 上海大学}, 上海 \hfill  2008年9月$\sim$ 2012年6月
\begin{itemize} \itemsep -1pt %reduce space between items
\item GPA:~\textbf{3.678}/4, 排名:~\textbf{1}/227
%\item GPA Ranking: 1/227
\end{itemize}
\section{研究兴趣}
\textbf{数据挖掘， 算法}。
\section{实习}
%\begin{spacing}{1.2}
新加坡\textbf{南洋理工大学}，\textbf{数据挖掘项目}\hfill 2014年3月$\sim$2014年8月
\begin{itemize}
\item 提取合成致死基因对相关的特征，针对人类已有的合成致死对数量较少，以及没有可靠负样本的情况，采用\textbf{PU learning} 对已有的样本进行训练。
\end{itemize}
%\begin{spacing}{1.5}
%\end{spacing}
\textbf{爱奇艺数据挖掘工程师}, 上海 \hfill 2015年5月
\section{项目}
基于主题模型和深度学习的宏基因组归类问题研究 \hfill 2013年9月$\sim$2014年3月
\begin{itemize}
\item 采用\textbf{SKWIC聚类算法}对元基因组序列聚类, SKWIC在K-means基础上，额外考虑了每个特征对于每个cluster的权重，使得clustering效果更加显著。文章发表在IEEE 的TCBB 期刊上。
\item ~\url{https://github.com/zhangruichang/MCluster}
\item 采用\textbf{主题模型-隐含狄利克雷分布(LDA)}。从序列中抽取$k$-mer frequency，然后通过训练LDA 模型将$k$-mer 空间表示的序列变换为topic空间表示的序列，最后用\textbf{SKWIC聚类算法}进行聚类。文章被会议接收并转投BMC Bioinformatics 期刊。
\item 采用\textbf{深度学习}，用栈式自动编码机对$k$-mer特征进行特征学习，最后用\textbf{SKWIC 聚类算法}进行聚类。
\end{itemize}
\begin{spacing}{1.0}
\end{spacing}
用户行为收集及分析系统 \hfill 2012年2月$\sim$2012年6月
\begin{itemize}
\item C$\sharp$~实现，监控用户在IE浏览器上的行为，分析用户在网页上的有效浏览时间，并抽取网页的正文，内部实现了\textbf{网页正文抽取算法}。算法剔除html标签等正文无关内容，定义行块大小概念表示连续几行html文件的字符数，基于网页正文区域文字信息最密集的依据，将网页正文抽取问题转化为行块分布函数的骤升骤降边界点的确定。
\item ~\url{https://github.com/zhangruichang/UserBehaviorCollect}
\end{itemize}
\section{文章}
\textbf{Ruichang Zhang}, Zhanzhan Cheng, Jihong Guan, Shuigeng Zhou*. ``Exploiting Topic Modeling to Boost Metagenomic Sequences Binning,'' \emph{10th International Symposium on Bioinformatics Research and Applications} (ISBRA 2014), vol.8492, LNCS, Springer.(\emph{12th Asia Pacific Bioinformatics Conference} (APBC2014), Poster.)\\
\begin{spacing}{0.5}
\end{spacing}
Ruiqi Liao, \textbf{Ruichang Zhang}, Jihong Guan, Shuigeng Zhou*. ``A New Unsupervised Binning Approach for Metagenomic Sequences Based on N-grams and Automatic Feature Weighting,'' \emph{IEEE/ACM Transactions on Computational Biology and Bioinformatics (TCBB)}, 11(1): 42-54 (2014).\\
\begin{spacing}{0.5}
\end{spacing}
Hui Liu, \textbf{Ruichang Zhang}, Wei Xiong, Jihong Guan, Ziheng Zhuang, Shuigeng Zhou*. ``A Comparative Evaluation on Prediction Methods of Nucleosome Positioning,''  \emph{Briefings in Bioinformatics}, Doi: 10.1093/bib/bbt062, 2013.\\

\section{荣誉和竞赛}
%\begin{spacing}{1}
\textbf{威睿奖学金}, \emph{复旦大学} \hfill2014\\
\textbf{EMC 极客挑战赛一等奖}, \emph{EMC公司} \hfill2014\\
\textbf{腾讯微爱创新奖学金}, \emph{复旦大学} \hfill2013\\
\textbf{硕士一等学业奖学金}, \emph{复旦大学}\hfill2013\\
\textbf{上海市优秀毕业生}, \emph{上海大学}\hfill 2012\\
\textbf{百优团员, 优秀学生}, \emph{上海大学}\hfill 2011\\
%\textbf{}, \emph{上海大学}\hfill 2011\\
\textbf{光华奖学金}, \emph{上海大学}\hfill 2011\\
\textbf{特等学业奖学金}, \emph{上海大学}\hfill 2011\\
\textbf{二等奖}, \emph{首届全国大学生数学竞赛}\hfill 2009\\
\section{技能}
%\begin{spacing}{1}
\textbf{语言}:~C++ $>$ C $>$ Python = Matlab = Java = C$\sharp$ ，etc\\
\textbf{工具和环境}:~Linux, \LaTeX, Git，etc\\
\textbf{外语}:~英语, CET4 578，CET6 554\\

%\end{spacing}



%\end{spacing}
% Tabulate Computer Skills; p{3in} defines paragraph 3 inches wide

%\end{spacing}
\end{resume}
\end{CJK*}
\end{document}



